中國兵馬俑在美國展出 兵俑手指被遊客折斷並偷走

綜合美國abc電視台和英國《每日郵報》等媒體2月15日報導，近日，美國一名24歲青年在參加週末派對時偷偷溜進已經閉館的費城富蘭克林學會博物館，折斷了陳列在展廳裡的一個秦始皇兵俑的手指，並將其藏在自己的衣兜里偷走。

美國聯邦調查局日前鎖定了這名青年的住所，並拿回了被盜走的中國文物。

圖：美國abc電視台畫面顯示被圈出的兵俑拇指被折斷

報導稱，這些兵馬俑是中國借給費城富蘭克林學會博物館展出的。展出的展品一共有10個陶俑，其中包括一個將軍俑、一個戰車士兵俑、一個戰馬俑。此外還有金銀玉器錢幣等170餘件文物一同展出。

美國聯邦調查局稱，去年12月21日，來自美國特拉華州的24歲青年Michael Rohana來到費城的這家博物館參加一個週末派對。監控視頻顯示，當天晚上9點15分，他一個人偷偷溜進一個已經閉館的展廳，隨後又叫來兩名朋友，並帶著朋友四處參觀。 Rohana的朋友沒一會兒就離開展廳了，但是Rohana卻逗留了幾分鐘，並掏出手機用手電筒照著一個兵俑的手指仔細研究。

他還站上陳列台，手臂搭在兵俑肩膀上來了一張自拍。在他離開房間時，他折斷了兵俑的一個左手拇指，塞進自己的左邊口袋裡。直到幾週後的1月8日，博物館的工作人員才發現這個兵俑少了一根手指。 《信使郵報》報導稱，這個被損壞的兵俑價值450萬美元（約合人民幣2855萬元）。

圖：兵俑手指被盜前後對比圖

1月13日，聯邦調查局官員來到Rohana家中詢問情況，並問他：“他手上是不是有東西想要上交給FBI。” Rohana回到自己的臥室，從抽屜裡拿出一個兵俑手指，老老實實地交給了FBI。隨後這個被盜的手指被歸還博物館。目前，Rohana面臨美術品竊盜罪的指控。

圖：費城富蘭克林學會博物館

費城富蘭克林學會博物館本週三發表聲明稱，他們外包給安全服務承包商的安保系統存在漏洞。展廳雖然閉館了，卻沒有鎖門，導致了前來參加聚會的客人能夠進入閉館的展廳。

屌你老母美狗

支那狗唔講下头革個陣燒左幾多中國國寶

[url]
[/url]

你係咪講笑

It's a prank bro

on9 點會係美國人做，一定係中國遊客去美國做架啦！

白皮狗

臭蟲論五毛大量出現！

It's just a prank bro!
YOU MAD BRAH??

美州支那

兵馬俑人扮架wo,佢比人折斷咗隻手指都咬緊牙關頂落去,都幾pro

同志你個簡體字唔記得轉繁體啊

嚇撚到瀨屎 諗住玩下野結果FBI上門

好明顯佢係打倉頡碼，打完「卜大」後揀字揀錯咗「文」字隔離個「头」字

肯定係支那人做,如果唔係就一定係台狗,再唔係就韓狗

個美國佬一定係支那人扮

吹大啦 垃圾都值千幾萬

其實兵馬俑斷咗手指都唔係咩大件事
因為 而家出咗土嗰千幾隻企俑 大部分本身出土嗰陣已經散曬 係之後黐返埋
有個跪射俑叫做幸運之星 因為佢係唯一個完整出土
所以只要搵得番隻手指 對件文物都唔係啲咩 重大損失

個俑值2000幾萬，偷既手指都要幾10萬，青年

門口宣傳橫額寫住成吉思汗 但有兵馬俑展品睇？

唔緊要 當年農民整爛得仲多

Nathan Drake (Busted)

兵馬俑平均1.8米高

李連杰

美國狗on9

FBI上門，佢會唔會揹錯左，交出USB手指

唉 文物野 都係毀係死靚仔手上

Logan
Is that you ?

全部都係cp，人獸，亂倫片

張藝謀：屌你老母美國垃圾

一定係強國人做啦

就係上面堆假膠搞到連登咁撚低質

white trash nigger Chinese pig

照計2000幾萬啦，破壞左個兵馬俑喎

中美一直好傾
大陸人都係去美國多

香港人就去英國多

好撚嘈 13億狗大叫 好撚痛呀師父

屌

唔好痴線喇

你住美國？

點同呀

八國聯軍個陣係打北京
主要搶京城同皇宮寶庫

蔣介石個陣都係中央寶庫為主

文革係全國性

包括一D中古字畫

而且捉到會比人批鬥死
好多私人珍藏
都唔敢收埋
攞出黎燒

想陷害美國人都唔好用埋啲咁cheap嘅技倆啦

美國除左大愛 知識水平仲低過支那

拎聖遺物打聖杯大戰

FBI is watching you

肯定唔係住美國先講埋啲咁on9嘅嘢
我喺美國留學可以講句 鬼佬係可以好冇品

拎得隻手指有咩用

拎黎當USB用

外國人成日手多多，係連登仔先咁鐘意幫鬼佬打飛機

又一個崇美崇到唔撚用腦諗野

分分鐘係覆製品
咁又呃保險錢

美國人全球都憎佢喎

個美國人白痴同有錯就唔需要討論架啦，但就算係複製品都好，博物館咁樣求其搵d野圍住真係好危險，總有人手多，如果有小朋友參觀真係多撚謝

驚閪咩 淘返隻俾佢囉

香港展出d鬼佬文物，根本你無可能摸到，全部有玻璃隔住

佢老母美閪咁撚樣放個兵馬俑，佢地食屎大架

幾千萬咁平

咁多人理隻五毛母豬dewi 正常人都block左佢啦

睇到視頻呢個詞就覺得奇怪
樓主又唔po link，我google篇文先知係新浪啲新聞
睇壞腦

唔係一面之詞，下面有daily mail 既link

黐黐地